<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"> 
  <id>http://loopinfinito.com.br/</id>
  <title>Loop Infinito</title>
  <icon>http://loopinfinito.com.br/images/favicon.png</icon>
  <updated>2012-04-26T20:48:17-03:00</updated>
  <link rel="self" href="http://loopinfinito.com.br/feed/index.xml" />
  <link href="http://loopinfinito.com.br/" />
  
  <entry>
    <id>http://loopinfinito.com.br/2012/04/26/marcacao-semantica</id>
    <title>Marcação Semântica</title>    
    <updated>2012-04-26T00:00:00-03:00</updated>
    <link href="http://loopinfinito.com.br/2012/04/26/marcacao-semantica/" />
    <author>
      <name>Almir Filho</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Uma das coisas mais importantes na web é ter visibilidade, mas mais importante ainda é conseguir isto de forma que seu conteúdo chegue ao público correto. Eu poderia começar a falar aqui de toda a bonita história da internet e de como tudo gradativamente está se tornando semântico na web, mas isto é assunto para o próximo post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde a década de 1990, a W3C tem apresentado maneiras para definição de conteúdo semântico, e de lá pra cá surgiram outras alternativas, mas devido a grande quantidade de informações, falarei apenas um pouco sobre cada uma delas: RDF, RDFa, Microformats e &lt;strong&gt;Microdata&lt;/strong&gt; ← focaremos neste último cara aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vale salientar que os principais motores de busca já levam em consideração o uso de qualquer uma destas tecnologias citadas (pelo menos em parte).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='rdf_resource_description_framework'&gt;RDF (Resource Description Framework)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Criada pela W3C em 1999, é uma &lt;strong&gt;linguagem&lt;/strong&gt; baseada em XML que foi concebida com o intuito de representar informação na internet. RDF é um modelo similar aos conceitos de modelagem Entidade-Relacionamento. RDF é tão abrangente que é possível definir linguagens para definição de ontologias com ela. Na minha opinião, usar RDF para marcar páginas web semanticamente hoje em dia é a mesma coisa que querer usar uma bala de canhão pra matar uma formiga. Na prática, principalmente por ser uma outra linguagem, RDF é um mundo tão grande e diferente que se torna complexo querer definir qualquer relacionamento semântico nos ambientes web conhecidos de hoje.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='rdfa_rdf__in__attributes'&gt;RDFa (RDF – in – attributes)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O título fala por si só. RDFa é a marcação semântica sem a necessidade de utilização de novos elementos de marcação, sendo feita usando &lt;strong&gt;atributos&lt;/strong&gt; que podem ser embutidos em qualquer elemento. A grande vantagem que a difere de RDF é a possibilidade de marcação no próprio conteúdo (já que um RDF tem que residir em um arquivo separado – o que acaba com a duplicação de dados do RDF). Porém, RDFa foi desenvolvida como um conjunto de extensões de XHTML e obedecendo aos padrões XML, obrigando-nos a fazer uso de &lt;em&gt;namespaces&lt;/em&gt; para todo e qualquer escopo/atributo de item semântico que quisermos descrever, tornando assim a marcação semântica um tanto chata e trabalhosa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='microformats'&gt;Microformats&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Microformats não se trata de mais uma nova linguagem querendo abraçar o mundo. A idéia é resolver os problemas mais simples primeiro, &lt;strong&gt;adaptando-se aos padrões atuais&lt;/strong&gt; e fazer com que você passe a usar uma marcação semântica o mais rápido possível, já que é de fácil utilização. A proposta dos microformats é bem simples e &lt;strong&gt;muito bem difundida&lt;/strong&gt;. Dentre os formatos mais usados, estão o hCalendar (para publicação de eventos) e hCard (para pessoas, empresas e organizações em geral). &lt;a href='http://microformats.org/wiki/Main_Page#Specifications'&gt;Veja mais formatos definidos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='microdata'&gt;Microdata&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Foi criado pelo WHATWG (os caras do HTML5/WebApplications 1.0) e tornou-se o padrão de marcação semântica adotado pelo HTML5. Microdata utiliza-se de variados &lt;strong&gt;vocabulários&lt;/strong&gt; para descrever itens semanticamente e pares &lt;em&gt;key-value&lt;/em&gt; para atribuição de valores a suas propriedades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ótimo, mas onde podemos encontrar esses tais vocabulários? Os primeiros vocabulários microdata foram definidos em 2010 e podem ser encontrados em &lt;a href='http://data-vocabulary.org/'&gt;data-vocabulary.org&lt;/a&gt;. Note que existem poucos vocabulários definidos (apenas 9), que são: &lt;em&gt;Event&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Organization&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Person&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Product&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Review&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Review-aggregate&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Breadcrumb&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Offer&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Offer-aggregate&lt;/em&gt;. Mas calma lá, o melhor do microdata ainda está por vir com o &lt;strong&gt;&lt;a href='http://schema.org'&gt;Schema.org&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, um repositório de vocabulários microdata que cresce a cada dia.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id='schemaorg'&gt;Schema.org&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Os principais motores de busca se baseiam nos vocabulários do schema.org para melhor indexar, classificar e refinar seus resultados de busca, visto que o schema.org é na verdade um consórcio entre os grandes buscadores da web – Google, Bing e Yahoo! – para &amp;#8221;&lt;em&gt;criar e suportar um grupo de esquemas em comum para dados de marcação estruturados em páginas web&lt;/em&gt;&amp;#8221;. A iniciativa começou com um pequeno número de formatos (esquemas ou tipos), mas o objetivo a longo prazo é suportar uma ampla gama de formatos. No momento em que escrevo este post, já se encontram em torno de &lt;strong&gt;450 formatos&lt;/strong&gt; definidos no schema.org – &lt;a href='http://schema.org/docs/full.html'&gt;Lista completa&lt;/a&gt;. Existem desde os tipos mais básicos como pessoa (&lt;em&gt;Person&lt;/em&gt;), evento (&lt;em&gt;Event&lt;/em&gt;) ou organização (&lt;em&gt;Organization&lt;/em&gt;) até os mais específicos como dentista (&lt;em&gt;Dentist&lt;/em&gt;), parada de ônibus (&lt;em&gt;BusStop&lt;/em&gt;) e até mesmo templo hindu (&lt;em&gt;HinduTemple&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beleza, mas por quê Microdata, e não o super-bombado RDF/RDFa? Abaixo coloquei uma pequena lista com as razões mais óbvias, que apenas traduzi deste post de &lt;a href='http://www.thedigitalshift.com/2012/02/roy-tennant-digital-libraries/why-microdata-not-rdf-will-power-the-semantic-web/'&gt;Roy Tennant&lt;/a&gt;, com o qual concordo plenamente e também recomendo a leitura.&lt;/p&gt;
&lt;span id='razoes-microdata'&gt; &lt;/span&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Há um claro incentivo à utilização de microdata&lt;/strong&gt; – Ao contrário de RDF, há um claro incentivo hoje para utilizar microdata em suas páginas web. &lt;em&gt;As grandes armas estão por trás do microdata&lt;/em&gt;. Se você tivesse que nomear as maiores empresas da internet, é muito provável que o Google, Yahoo! e Microsoft estivesse nesta lista. Eles têm aparentemente ignorado RDF ​​e RDFa em favor do Schema.org.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Não há nenhuma razão clara para usar RDFa e não microdata&lt;/strong&gt; – O que RDFa se propõe a fazer que microdata não? Comentem por favor =)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;É simples&lt;/strong&gt; – Esta é a minha razão favorita. Sou um grande fã da &lt;strong&gt;simplicidade&lt;/strong&gt;, especialmente quando se consegue um resultado tão (ou quase tão) bem feito de como se fosse algo mais complexo.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Faz parte do padrão HTML5&lt;/strong&gt; (esta foi adicionada por mim =) - Aqui no Loop infinito nós encorajamos o uso dos padrões W3C, tanto que este blog já foi construído usando HTML5 e CSS3 desde o início.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id='na_prtica'&gt;Na prática&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Existem vários serviços do Google, por exemplo, que fazem filtragens mais específicas de conteúdo e que levam muito em consideração a marcação semântica. Dois bons exemplos são o &lt;strong&gt;Google Shopping&lt;/strong&gt; (busca de produtos à venda) e o &lt;strong&gt;Google Recipes&lt;/strong&gt; (busca de receitas culinárias). É verdade que estes serviços conseguem recuperar também conteúdo não marcado semanticamente (a grande maioria), mas os que utilizam RDFa, microformats ou microdata têm chances muito maiores de serem os primeiros no pagerank.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No &lt;strong&gt;Google Shopping&lt;/strong&gt;, fiz uma pesquisa simples por &amp;#8221;&lt;em&gt;jornalista&lt;/em&gt;&amp;#8221; e eis o resultado obtido:&lt;/p&gt;
&lt;p id='img-produtos'&gt;&lt;img class='bordered' src='http://loopinfinito.com.br/images/posts/2012-04-26-marcacao-semantica-google-shopping.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela imagem acima, é possível perceber que o nível de refinamento de uma pesquisa pode ser muito mais específico do que apenas procurar por palavras-chaves – como acontece normalmente hoje. Percebam que podemos especificar se procuramos por um produto novo ou não, a faixa de preço desejada e até a loja. Os seis primeiros resultados foram dos sites: Americanas.com, Submarino.com.br, Extra.com.br, CasasBahia.com.br, PontoFrio.com e Saraiva.com.br. Tive a curiosidade de analisar o código fonte de cada um deles, e eis que consegui detectar na base do olhômetro (se eu estiver errado sobre algum, por favor deixe um comentário):&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Americanas.com&lt;/strong&gt; - &lt;em&gt;usa microformats&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Submarino.com.br&lt;/strong&gt; - não usa marcação semântica;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Extra.com.br&lt;/strong&gt; - &lt;em&gt;usa microformats&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CasasBahia.com.br&lt;/strong&gt; - &lt;em&gt;usa microformats&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PontoFrio.com&lt;/strong&gt; - &lt;em&gt;usa microformats&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Saraiva.com.br&lt;/strong&gt; - não usa marcação semântica.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;No &lt;strong&gt;Google Recipes&lt;/strong&gt;, pesquisei por &amp;#8221;&lt;em&gt;cupcake&lt;/em&gt;&amp;#8221;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class='bordered' src='http://loopinfinito.com.br/images/posts/2012-04-26-marcacao-semantica-google-recipes.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novamente, reparem nos filtros disponíveis para receitas. Eles diferem dos de produtos (&lt;a href='#img-produtos'&gt;mostrados acima&lt;/a&gt;). Aqui é possível especificar o uso (ou não uso) de determinados ingredientes na receita (muito útil para quem tem alergia a certos alimentos, por exemplo), tempo de cozimento e até mesmo o valor calórico do que procuro. É outra história, meus amigos. Os três primeiros resultados foram dos sites: FoodNetwork.com, MarthaStewart.com e KraftRecipes.com. Analisando o código fontes das páginas, obtive que:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FoodNetwork.com&lt;/strong&gt; - &lt;em&gt;usa microformats&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MarthaStewart.com&lt;/strong&gt; - &lt;em&gt;usa microformats&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;KraftRecipes.com&lt;/strong&gt; - &lt;em&gt;usa RDFa&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id='pondo_a_mo_na_massa'&gt;Pondo a mão na massa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Apesar de não ter detectado o uso de microdata/schema.org nos exemplos acima, nós optamos por esta forma de marcação para aplicar aqui no Loop Infinito pelas mesmas &lt;a href='#razoes-microdata'&gt;razões que citei anteriormente&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No próximo post falarei mais detalhadamente sobre &lt;strong&gt;microdata&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;schema.org&lt;/strong&gt;, e também explicarei como marcamos o conteúdo deste blog usando os vocabulários do schema.org (o que ainda farei, de fato). Até a próxima! o/&lt;/p&gt;
&lt;aside class='fonte'&gt;
	&lt;h3&gt;Referência&lt;/h3&gt;
	&lt;ul&gt;
		&lt;li&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Resource_Description_Framework'&gt;RDF&lt;/a&gt; &lt;span class='comment'&gt;//wikipedia&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/RDFa'&gt;RDFa&lt;/a&gt; &lt;span class='comment'&gt;//wikipedia&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;&lt;a href='http://microformats.org/about'&gt;Microformats&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Microdata_(HTML)'&gt;Microdata&lt;/a&gt; &lt;span class='comment'&gt;//wikipedia&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;&lt;a href='http://schema.org'&gt;Schema.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;&lt;a href='http://www.thedigitalshift.com/2012/02/roy-tennant-digital-libraries/why-microdata-not-rdf-will-power-the-semantic-web/'&gt;Why Microdata, Not RDF, Will Power the Semantic Web&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;/ul&gt;
&lt;/aside&gt;</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://loopinfinito.com.br/2012/04/14/css-filters</id>
    <title>CSS Filters</title>    
    <updated>2012-04-14T00:00:00-03:00</updated>
    <link href="http://loopinfinito.com.br/2012/04/14/css-filters/" />
    <author>
      <name>Caio Gondim</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;style&gt;

	#cssfilter-img-base:hover {
		-webkit-transition: all 1s linear;
	}

	#cssfilter-img-base:hover {
		-webkit-filter: saturate(4);
	}

&lt;/style&gt;
&lt;p&gt;A Adobe, Apple e Opera estão &lt;a href='https://dvcs.w3.org/hg/FXTF/raw-file/tip/filters/index.html'&gt;trabalhando juntas&lt;/a&gt; para trazer alguns efeitos no estilo Photoshop para o CSS. Esses efeitos, chamados de filtros, irão nos permitir modificar a renderização de qualquer elemento DOM, de um simples &lt;code&gt;p&lt;/code&gt;, até elementos mais complexos como &lt;code&gt;image&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;video&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns dos efeitos já definidos na especificação são &lt;code&gt;grayscale&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;blur&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;sepia&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;saturate&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;opacity&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;brightness&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;contrast&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;hue-rotate&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;invert&lt;/code&gt;. Aos familiarizados com Photoshop ou qualquer programa de edição de imagem, eles devem ser bastante auto-explicativos. Mas de qualquer forma, vamos explorar cada filtro, um a um.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em todos os exemplos, iremos usar a imagem abaixo como base. Para verificar se o seu navegador suporta o CSS Filter, apenas passe o mouse por cima da imagem. Se ela modificar (saturar), quer dizer que o seu navegador suporta e já está aplicando um filtro no evento hover desta imagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img id='cssfilter-img-base' src='http://loopinfinito.com.br/images/posts/jeri.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id='grayscale'&gt;Grayscale&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src='http://loopinfinito.com.br/images/posts/jeri-grayscale.png' /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o filtro &lt;code&gt;grayscale&lt;/code&gt; nós indicamos o quão preto-e-branco queremos que o elemento fique, numa escala de 0 a 1 ou 0% 100%.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code data-language='css'&gt;
img {
    -webkit-filter: grayscale(100%);
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id='blur'&gt;Blur&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src='http://loopinfinito.com.br/images/posts/jeri-blur.png' /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o filtro &lt;code&gt;blur&lt;/code&gt; podemos embaçar um elemento. Algo parecido como ver uma foto sem óculos (eu imagino que seja assim). Os valores são definidos em pixels. Quanto maior o valor, mais embaçado o elemento.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code data-language='css'&gt;
img {
    -webkit-filter: blur(3px);
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id='sepia'&gt;Sepia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src='http://loopinfinito.com.br/images/posts/jeri-sepia.png' /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este efeito é normamelmente usado em fotos, dando a elas um efeito de fotos antigas. Os valores do efeito vão de 0 a 1.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code data-language='css'&gt;
img {
    -webkit-filter: sepia(1);
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id='saturate'&gt;Saturate&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src='http://loopinfinito.com.br/images/posts/jeri-saturate.png' /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o &lt;code&gt;saturate&lt;/code&gt; modificamos o canal saturação da cores do elemento. Quanto maior a saturação, mais vivas as cores estarão, e quanto menor a saturação, mais próximas do cinza elas estarão. Com o &lt;ceode&gt;saturate&lt;/ceode&gt; em 0, obtemos o mesmo resultado que o &lt;code&gt;grayscale&lt;/code&gt; em 100%&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code data-language='css'&gt;
img {
    -webkit-filter: saturate(4);
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id='opacity'&gt;Opacity&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src='http://loopinfinito.com.br/images/posts/jeri-opacity.png' /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, esse é bastante fácil. Simplesmente mude a opacidade do elemento. Os valores vão de 0 a 1. 0 deixa o elemento invisível.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code data-language='css'&gt;
img {
    -webkit-filter: opacity(0.5);
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id='brightness'&gt;Brightness&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src='http://loopinfinito.com.br/images/posts/jeri-brightness.png' /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;code&gt;brightness&lt;/code&gt; altera o brilho do elemento. Os valores vão de 100% a 0%. Em 100%, com o brilho no máximo, o elemento fica totalmente branco.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code data-language='css'&gt;
img {
    -webkit-filter: brightness(50%);
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id='contrast'&gt;Contrast&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src='http://loopinfinito.com.br/images/posts/jeri-contrast.png' /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também bastante óbvio. Aqui alteramos a saturação do elemento. O valor desse filtro pode ser expresso em unidades (0, 1, 3, 4, &amp;#8230;) ou em percentagem (0%, 100%, 1500%).&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code data-language='css'&gt;
img {
    -webkit-filter: constrast(1.5);
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id='hue_rotate'&gt;Hue Rotate&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src='http://loopinfinito.com.br/images/posts/jeri-hue-rotate.png' /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste filtro podemos mover todas as cores do elemento em graus dentro da roda de cores. Com 0deg não iremos realizar nenhuma alteração, enquanto com 180deg iremos inverter todas as cores.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code data-language='css'&gt;
img {
    -webkit-filter: hue-rotate(180deg);
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id='invert'&gt;Invert&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src='http://loopinfinito.com.br/images/posts/jeri-invert.png' /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o &lt;code&gt;invert&lt;/code&gt; invertemos todas as cores. Na verdade a inversão completa acontece apenas se usarmos o valor 100%. Com 50% as cores estarão no meio caminho entre suas cores invertidas, o que significa que estarão com um tom de cinza. Os valores vão de 0% a 100%.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code data-language='css'&gt;
img {
    -webkit-filter: invert(100%);
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id='vrios_filtros'&gt;Vários filtros&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src='http://loopinfinito.com.br/images/posts/jeri-various.png' /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é possível o uso de vários filtros em conjunto, para obtermos um efeito mais único. Na imagem acima usamos &lt;code&gt;hue-rotate&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;sepia&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code data-language='css'&gt;
img {
    -webkit-filter: hue-rotate(60deg) sepia(1);
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Como podemos ver o CSS Filters vem adicionar ainda mais poder ao HTML5. E isto é só uma prévia do que há por vir, como os &lt;a href='http://www.youtube.com/watch?v=NZRqnohI3m4'&gt;CSS Shaders&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No momento em que escrevo este post, os CSS Filters rodam no &lt;a href='http://tools.google.com/dlpage/chromesxs'&gt;Google Chrome Canary&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://www.google.com/chrome/intl/en/eula_dev.html'&gt;Google Chrome dev channel&lt;/a&gt; e &lt;a href='http://nightly.webkit.org/'&gt;WebKit Nightly Build&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;aside class='fonte'&gt;
	&lt;h3&gt;Referência&lt;/h3&gt;
	&lt;ul&gt;
		&lt;li&gt;&lt;a href='http://net.tutsplus.com/tutorials/html-css-techniques/say-hello-to-css3-filters/'&gt;NetTuts&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;&lt;a href='http://davidwalsh.name/css-filters'&gt;David Walsh&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;&lt;a href='http://updates.html5rocks.com/2011/12/CSS-Filter-Effects-Landing-in-WebKit'&gt;HTML5 Rocks&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;&lt;a href='https://dvcs.w3.org/hg/FXTF/raw-file/tip/filters/index.html'&gt;W3C&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;/ul&gt;
&lt;/aside&gt;</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://loopinfinito.com.br/2012/04/01/hello-web</id>
    <title>console.log(‘Hello Web!’)</title>    
    <updated>2012-04-01T00:00:00-03:00</updated>
    <link href="http://loopinfinito.com.br/2012/04/01/hello-web/" />
    <author>
      <name>Caio Gondim</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src='http://loopinfinito.com.br/images/posts/darth-vader-and-elvis.jpeg' /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Loop Infinito é uma idéia antiga minha &lt;a href='http://twitter.com/caio_gondim'&gt;(@caio_gondim)&lt;/a&gt; e de Almir Filho &lt;a href='http://twitter.com/almirfilho'&gt;(@almirfilho)&lt;/a&gt;, onde queríamos começar um blog pra postar todas as nossas &amp;#8220;descobertas&amp;#8221; e experimentos sobre desenvolvimento web. Anos se passaram desde essa idéia, e hoje, finalmente, a idéia vira realidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui no blog postaremos principalmente sobre desenvolvimento web, mas alguns outros tópicos como produtividade, interface de usuário e nerdices em geral podem surgir de forma mais esporádica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A meta do blog é: tornar-se o melhor blog sobre desenvolvimento web em língua portuguesa. Sim, ela é bastante ambiciosa, e nós sabemos que nunca iremos alcançá-la sozinhos, por isso que precisamos da sua contribuição.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='contribuindo'&gt;Contribuindo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O Loop Infinito é gerenciado como um projeto de software livre, tendo todo o código disponível no &lt;a href='https://github.com/loopinfinito/loopinfinito.com.br'&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para contribuir com um post, basta dar um fork no nosso projeto, escrever seu post e nos enviar um pull request. &lt;strong&gt;Like a Hacker&lt;/strong&gt;. Não há banco de dados e muito menos linguagem no back-end. Todo o código é estático e totalmente aberto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então se você acha que tem algo a acrescentar para a comunidade de desenvolvimento web brasileira, por que não dar um fork agora no projeto, escrever o post e nos enviar um pull request?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='melhor_feito_que_perfeito'&gt;Melhor feito que perfeito&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Um dos grandes motivos do blog ter demorado tanto tempo é essa busca pela perfeição, que estava atrasando o projeto indefinidamente, já que nunca estávamos satisfeitos com o design, a logo, as ferramentas usadas, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas então se percebe que a perfeição não é um objetivo, já que é impossível alcançá-la. Mas sim um compromisso diário em sempre caminhar em sua direção. E este é o nosso compromisso. Não em sermos os melhores no dia 1, mas sim em sermos melhores que ontem, todos os dias. E é assim que o blog será gerenciado, com iterações constantes e graduais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então esperem coisas boas acontecerem por aqui. Sempre.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='atualizao'&gt;Atualização&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Qualquer atualização no site iremos tuitar no &lt;a href='http://twitter.com/loopinfinito'&gt;@loopinfinito&lt;/a&gt;. E lá também postaremos notícias relacionadas ao mundo do desenvolvimento web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um feed RSS também será implementado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='id2'&gt;}&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Estamos muito empolgados e satisfeitos com o projeto finalmente estando no ar (ou nas nuvens). Esperamos que gostem do conteúdo e mandem idéias para posts, comentem e, principalmente, nos mandem pull requests no &lt;a href='https://github.com/loopinfinito/loopinfinito.com.br'&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>
  </entry>
  
</feed>